金融界料六成資金流走

【本報訊】政府漠視社會強烈反對聲音，假借台灣兇殺案為由，倉卒修訂《逃犯條例》。多個專業界別均憂慮「送中條例」衝擊本港司法獨立及國際金融地位，預料修例通過後，港人資金將大幅轉移海外，為免被中共惡法陷於黑獄，甚至再次出現逃亡潮，預期會加快資金流走至60%。

會計界憂誤墮法網被引渡
不同專業界別代表昨召開記者會，關注政府強行修訂《逃犯條例》對本港的影響。2047香港監察召集人、資深對沖基金經理錢志健表示，自政府提出修例後，不少客戶也擔心本港司法獨立受波及，一旦通過修例，等同提前結束一國兩制，因隨時可被引渡返大陸，預期港人會逐漸把資金轉移海外，由現時10%增至60%，「因為對香港已經失去信心」。

保險起動成員陳樹滿指出，社會一面倒反對修訂《逃犯條例》，無論自由黨、田北辰以至陳弘毅都提出質疑，「睇到個破壞性係幾咁嚴重」。他指香港是國際金融中心，穩定過渡十分重要，惟《逃犯條例》修訂令防火牆失效，預期會再次出現逃亡潮，「啲錢會走咗先，對香港好大影響」。

會計界選委黃健菁也指，不少小型會計師樓有做內地核數業務，惟內地政策和法例朝令夕改，容易誤墮法網。她擔心，若通過修例，日後處理內地核數工作時，如涉及敏感的機密資料，即使修例不包括政治罪行，也可能被引用其他罪名，如經濟犯罪等，被引渡返大陸。她批評特首林鄭月娥假借台灣兇殺案為名修例，拒聽反對聲音，「唔好攞死人嚟達到政治目的」。
■記者王家文